「現在局勢建議」Be water地抗爭下去

面對正苦強權，指鹿為馬，利用警察維穩鎮壓。警方權力過大，無法無天。中共找機會南下作亂。我們要停一停，想一想，用新的方式繼續抗爭。Be water!

同時，要改變正苦的思維/價值觀，不是一朝一夕，估計起碼要數十年。上次佔中是第一波，現在是第二波。所以我們要念下可持續的抗爭方式。在此安慰下大家：無論這次運動的結果如何，也不代表一切。重要的是：大家都在當中學習了人生的重要一課/政治課。我們會更有智慧地持續爭取公義！

面對現在的局勢，小弟有一些建議，希望刺激大家嘅思維，繼續諗更加多合法的、有創意的及激進的抗爭行動。

建議一：十八區本地遊同樂日
大家可full gear上陣，相約10位左右嘅朋友一齊本地遊（可避免出現鬼在自己隊中間），盡量避免幾隊人走得太近，未得被懷疑非法集會。full gear 出街是常識吧！香港有濫捕警和黑社會亂打人。選擇多旅客的地方去玩，只需玩便能打擊外國勢力。如果被管理員邀請離開，可有禮貌地了解清楚原因，及表明是來本地遊。如果對方堅決要求大家離開，便不要使對方難做。旅遊區甘大，不在商場/管理範圍，也可繼續遊玩。
這是合法，又可打擊外國勢力入侵的好方法。
建議二：在公園唱歌
在添馬艦公園等不騷擾到居民嘅公園，開大音響唱歌。可以選擇唱頭條日報中羅啟新的歌，也可以創作新嘅歌，「唱好政府」，「唱好警方」。
建議三：街頭文化抗爭
政府的黑招，需要不斷地被揭穿。可以舞蹈、歌劇、話劇等把政府的惡行揭露出來。期待有《吹唔脹的淋病》、《拉理大過天》和《嗚人大鬥維穩機器》等等的抗爭上演。
建議四：造福香港
上水水貨客又再出現，又要再光復上水；在不少舊區仍有鳳姐企街，需要報警處理；新界不少地方被非法佔用，未知可否把關相入口封了，用板或雜物圍住，但這要小心！
建議五：持續的*真*和理非遊行/集會
十八區每星期輪流和理非遊行/集會，一季一次和理非大型遊行。直至真譜選實現。
雖然你或許覺得政府唔理，但留意，它是甚麼方式的抗爭也不回應訴求。遊行其實也可打擊該區的商店，影響經濟。
當遊行時，社工、老師、耶青耶牧可向維持秩序的警察傾下計，關心他們，給予尊重。同時也鼓勵他們三不：
1）對示威者，不打頭，不開槍射頭
2）不圍毆
3）不追捕正在離開的示威者
警察好與壞，在乎溝通與關懷！
建議六：加強五大訴求的理據
思想工作需要不斷繼續，需要有分析力強的人寫文章/發表演說。把香港人的訴求更有力地陳述出來！一來要強化我們的信念，二來要取得更多的支持！

以上建議只是拋磚引玉，希望有更多的不同具創意和合法的抗爭行動。

首先講下點解要合法。
原因一：部份警察已被仇恨佔據內心，變得「生人勿近」。如果前面有隻失常嘅惡犬，聰明嘅你一定唔會行埋去俾佢咬。採用合法嘅抗爭，就係要避免同「生人勿近」的人衝突。
原因二：記者很盡心地在街上把警民衝突如實地記錄下來，他們已食了不少催淚彈，身體出現不同程度的不適。他們隨時候命四出採訪，身心也疲累。停止警民衝突，可讓他們不再食催淚彈，讓他們休息一下。
原因三：有不少市民在警民衝突中受傷/被捕，不少救護人員，律師，愛他們的人都在當中擔憂及努力奔波。愛惜自己，愛惜他人，應be water，想下更好的抗爭方式。
原因四：全香港的市民也不願見到年青人背上巨大的法律代價，尤其大家的父母更為擔心大家！因政府心硬，任何抗爭也不太有效，所以鬥長命才是我們的出路！
原因五：密集式的暴力鏡頭常出現在互聯網或電視中，是不少香港人心裏不安。部份家長也很難向小朋友解釋為何啲哥哥姐姐咁暴力。Be water! 體貼別人的感受！
原因六：我哋應爭取更多人支持我們的訴求。如果我哋繼續以暴力抗爭，文宣再努力，也很難爭取更多人支持。我們要體諒有些人分辨是非的能力較低。兩方都有暴力，對他們來說，難以分辨該支持那方。
原因七：向政府示範何為「真聆聽」及「真讓步」。彬病話回覆回平後有真誠對話，佢要再次出醜，睇下到時佢又講甚麼語言偽述，讓全世界笑下。

感謝勇武派的努力，阻止612修例通過，也把政府和警方的邪惡一面展現無遺！
時至今日，無論左中右，我們已聽見不同的聲音。如果我們想這運動有更多可能性，能帶來一點進展，並能可持續地抗爭下去，我念我們需要停下來，想一想如何改變！

這運動有些地方，我們是值得反思。只有深刻的反思，日後我們事業有成時，念起今日所做，都會無悔我們今日的決擇。其中一個值得念的問題：如不是暴力推翻政權，暴力的義意是甚麼呢？

我始終都認為：愛的力量比仇恨的力量大。

不想大家在仍有其他方式抗爭下，選擇付出沉重的政治代價的方式。

我拋磚引玉，想大家一起念下如何智取，因為論武力，我們一定輸。
加上中央心硬，民主制度不可能一兩年爭取到，所以一定係長線抗爭。

如以上部分建議大家覺得可行，即好推行。

與其咒詛黑暗，不如燃燒自己！

而家即刻同我係電話SET每晩十點

大叫口號
自問記性唔好今日十點半先記得
個個都set鬧鐘就唔會唔記得喇
順手提提身邊朋友！

1

2

【入嚟填呀！】升級罷工，全民自決。網民發起問卷調查！

👨🏻‍🍳👨🏻‍🏭👩🏻‍🚒👩🏻‍🔬👩🏼‍🏫👷‍♂👨🏼‍🎤👨🏾‍🔧👩🏻‍💼👨🏻‍💻
一分鐘 填一填｜

網民自發，全民參與，意見咨詢，決策參考。